香港人 聽廣東歌

每次聽呢首歌，好自然就會反思人生
廣東歌先做到咁親切嘅感覺
呢份詞好啱生活咁急速嘅我地

廣東歌，加油

唔係想貶低其他創作

非情歌，通常較難受人注目
是有種人

Nowhere boys 大步走
就讓我一直走直到世界盡頭

初初聽以為係sunny唱
把聲雖然冇咁有感染力
但係份詞搭夠

Rubber Band-成功說明書

被 內定限制一切
被 預定各種想法實際
如不懂出走 怎欣賞世上美麗
逃過大人的攻勢 逃過類同的複製
逃過順從的洗禮

呢段好適合呢一刻香港嘅環境

Robynn & Kendy- 世界對我們

下海 上山 怎會捱不過
路急 雨彎 將鐵鞋踏破

C Allstar - 少數
誰也在這一生某段落做過少數

我都推一首

我跟你同床發夢 可惜語言再不相同
大概做人不想太委曲 都將要絕種
我不屑為求相擁 可啞忍到心裡裂縫
若我所見不相同 獨守一角青空

每一次聽到呢個位我都會唸起香港做既角色

多謝你，獨家村

Supper moment - 懂得快樂

城內有幾百萬個 願望會蒸發掠過
人忘掉了歡笑 知覺 不再懂得快樂

Supper moment 主打嘅都係非情歌
無可否認 無盡，幸福之歌，小伙子，風爭 係幾濫
不過其實以上幾首正正最容易搵到共嗚

孫耀威 - 最痛無聲

誰難過看著喪家犬受驚
猶如動物也會懂得人性
當你在赤地痛哭 無人反應
可知悲泣最痛無聲

吳業坤 - 百姓

總有些人在側邊 總有些人做主角
別信這種胡言 自行打交叉 塗自己的臉

如果對事唔對人，淨係講隻歌，呢個係唔錯嘅作品

每個人都唔同 點解要因為人地改變自己
係因為唔好彩 出生喺呢個時代

周國賢 - 童夢

虔誠奉信這一個未完夢境
明天溫飽還得不到保證

如果唔係聽開腎仔都唔會聽到呢首歌
知足常樂就夠

Supper moment-孤獨先生
幫推一下 supper 其實仲有好多正歌 歌嘅題材好廣泛 利申好支持本地樂壇

推
雖然賢仔唱live真係麻麻

廣東歌 不了
都唔知唱乜撚野

你係可以有選擇嘅

認同

最近好咗

好憎啲人成日話香港樂壇唔掂 其實老實講我又唔覺得真係佢哋講到咁不值一提

一入黎見到周國賢就已經唔想聽

真心唔覺得廣東歌差過其他地方 重點係你肯唔肯去欣賞佢 唔好成日覺得其他地方嘅嘢一定好過香港 唔好成日淨係識踩自己人得唔得？如果聽完呢個post嘅歌你都覺得廣東歌唔啱你聽 ok咁無問題 但真係唔好聽都未聽就否定晒所有香港嘅歌

我主打日本 有啲歐美 但都會聽下本地

張敬軒既 不同班同學

真係好有意思又簡單既一首歌 , 4分鐘就令到你有回憶,有想像 . 愈聽愈有Feel

利申:軒仔打手

Lm

super moment仲有一樣不一樣

同性狗 不了

支持
最愛廣東歌

送上藍奕邦-為執著乾杯

只要堅持 燃亮自己的心永未曾灰
讓我 從來沒有後悔

方皓玟都冇

方皓玟+rubberband 正到噴精

我提議你聽下children song

因為佢啲歌都幾紅，所以冇推

好都覺

留名一陣聽

因為唔知點解有個風氣覺得鍾意廣東歌就冇taste所以啲人就會踩 好似聽舊歌會比人話老土就唔聽舊歌咁
成日就對人唔對事 我認我都會 我對聽韓嘅人有好大偏見 因為好多都係聽佢地個樣 唔小心又屌咗韓狗一獲
香港人成日開口埋口本士 點知都係唔撐

好多時有人問我 點解你聽啲咁偏嘅歌 我話好聽
其實主要係因為我會接受 唔睇歌手 聽一次先
咁當然會有唔啱心水 我主要睇歌詞 一啲太嘈或者快歌都唔係幾啱我 但係起碼我唔會話嗰啲唔啱自己嘅歌係垃圾

好聽

Rubberband啲歌又係正 仲有幾首想放
不過唔想一個人推幾頁

係幾正
觸執毛首歌未聽過

發覺有兩種人好奇怪
第一種係祟外國歌踩廣東歌 呢d唔討論啦講都講到煩
第二種係好鐘意踩近幾年嘅廣東歌
即係佢地唔係唔鍾意 但係一講親廣東歌佢地一定會話以前果d好高質
以前果d詞係特別有意思 近幾年變哂垃圾
但係其實佢地根本都冇用個心去留意過

好簡單 要得到人認同就講Eason
就好似 牙醫 本尊 坤哥 呢啲就比人話垃圾

佢地幾正 但淨係唱英文 見有啲外國人睇佢地show好投入

仲有王菀之
以前畫意 水百合呢啲世界級高質到爆唔在講
近排今年嗰幾首突然一生人 愛不曾遺忘任何人都勁正

可能好多人唔認同佢 或者要迎合其他人而唔認同佢
不過其實佢部份歌係唔差

黎曉陽 - 快樂很慢
佢其實都唔錯 最近出咗新ep 可以留意下

仲有永遠很近

係

想搵翻佢第一隻碟

年尾D新歌好多都係林寶填詞

Jason隻I都有幾首

Kolor - 其實我們不快樂
夜晚再推一推

呢首編曲幾新鮮 可惜近期kolor冇乜新搞作

廣東歌有無啲編歌正既推介下

失魂記唔講下？禮勤一向高汁

快樂的 想找到一些見證
幸福的 只得相裡那風景
一封封 手寫的信猶如在笑
我的無力
約定的 怎麼給魔鬼戰勝
賠下性命 抵擋不了那一擊
得到的 統統不會是我的
我不再信道理

Jinny生完好似唱得好咗

十幾年克勤fans 未講可能都係因為比較多人聽 唔洗推

RubberBand - 挾持

當初的堅持 流亡在何處
心中的天使 被哪位挾持

唔係幾識呢方面

Mr. - 兩大無猜

可愛的 抱緊你的 天真情懷
懂世故 不必太快
可記得 無忌無慮 赤腳走天涯
沒成長 也沒壞

古巨基 - 一生何求

沒老友 沒女友 如何愉快
生命要 用把尺 透徹了解

李克勤 - 無朋友

喂 未見面已十世
電話未打的好友接近五六十圍
只怕再度見面是遺體

陳豪 林保怡 黃德斌 - 無少無知

如果命運能演習
現實中不致接納一生每步殘酷抉擇
留守過去的想法
我會否好像這樣生於世上無目的鞭撻

post返link

畫意

水百合

突然一生人

愛不曾遺忘任何人

留名

一個香港本地嘅論壇嘅音樂台 居然可以得唔夠10%嘅post係討論本地音樂 真係唏噓

Supper moment - 靈感床
我覺得唔錯

小明 - common sense
都正

幾正

小肥 - 差一點

甘心這樣嗎 No
甘心去做擱淺的方舟 荒廢沉淪

因為香港人鍾意踩自己人
以唔識中文唔聽廣東歌為榮

佢隻碟幾時先出

多數都係聽pop shit歌
D MK情歌就岩佢地
咁低質既聽眾都唔需要挽留啦

呢首好正...但係好冷門

夜夢見黑土成為白米種植於心窩

係咪飢饉三十主題曲黎

呢首都唔錯 算近期

因為比d kpop狗霸哂黎貼J圖

周柏豪 - 同行

衷心多謝珍惜我的 並未恨過挑剔我的
這些都是不枉遇過的
衷心多謝攻擊我的 告訴我受傷的價值
一聲多謝很想你心領

最近成日聽

推下啲本地樂隊先

原來自動去咗本地

唔講咁多 自己聽

一開始段音樂幾有電影感

blaster正嘢嚟

其實我淨係聽廣東歌
母語始終共鳴大d

其實野佬都唔差
最鍾意佢d麻甩歌

下面兩隻唔麻甩既都ok

朝如青絲

理想再見

方皓玟

係可以深入了解